# A unificação da TVT e o marginalismo
Muitos dos primeiros neoclássicos, na verdade, eram socialistas, como Barone e Pigou. Walras era tipo um georgista.

De fato, muitos socialistas ao longo da história adotaram o marginalismo - de forma mista ou não. Oskar Lange, por exemplo - o criador da economia política marxista -, era neoclássico e adotava o marginalismo em suas análises. Michal Kalecki - primeiro marxista a formalizar muitos conceitos de Marx, chegando às mesmas conclusões que Keynes anos antes usando ferramenta marxista, conselheiro econômico da Polônia socialista e grande contribuidor para a economia socialista e capitalista, extendendo os trabalhos de Rosa Luxemburgo -, tinha um ceticismo em relação à coisas não-observáveis e portanto invalidava a TVT (na época, não era tão óbvio a observação empírica da TVT), assim como invalidava o marginalismo por seu ceticismo contra coisas imensuráveis. Branko Horvat - economista iugoslavo, responsável pelo planejamento econômico iugoslavo junto de Edvard Kardelj - usa teoria do valor-trabalho para agregados sociais e marginalismo para a escolha individual.

Há um artigo chamado "[边际效用价值论与劳动价值论的统一兼论边际效用价值论 100 年的弯路](https://drive.google.com/file/d/1keV5Le3PFKhXrVnOBk2hhuUGVtt3xMiv/view?usp=sharing)" ("[A unificação da teoria do valor de utilidade marginal e teoria do valor de trabalho - um ensaio sobre o desvio de 100 anos da teoria do valor de utilidade marginal](https://drive.google.com/file/d/1pGdm5C8h7yHEU3jTzKKOrGa_6qLs_cOq/view?usp=sharing)") publicado na revista "财经科学" ("Financial Science"). Ele argumenta que você pode unificar as duas teorias de tal forma que o tempo de trabalho socialmente necessário sirva como entradas e a teoria da utilidade marginal sirva como saídas e que sejam expressões da mesma coisa e podem ser diretamente convertidas uma na outra usando uma "coeficiente de utilidade social do trabalho" que estaria conectado à produtividade do trabalho da empresa (presumivelmente porque se ela tivesse mais produtividade, então o trabalho socialmente necessário diminuiria como entrada, mas como saída isso também significaria que mais coisas são produzidas, então a utilidade marginal também diminuiria).
